內地官媒批評後HKmap.live即被App Store下架 蘋果公司引警方：用以伏擊警察

由香港人製作、網民提供資料，以協助市民出入的互動地圖「 HKmap.live 」，蘋果一度拒絕讓這程式進入App Store，不過昨日終獲批准上架後，隨即引發內地極度不滿，《人民日報》在微博上更批評，蘋果批准 HKmap.live 上架是「為暴徒護航」。上架不足一日後，App Store引述網絡安全及科技罪案調查科指， HKmap.live 「用於追蹤和伏擊警察，威脅公共安全」（target and ambush police, threaten public safety），故將有關手機程式下架。
《人民日報》昨日在 HKmap.live 上架後，隨即在微博發表了題為「為暴徒護航，蘋果公司想清楚了嗎？」的「人民銳評」，作者「波瀾平」怒批 HKmap.live 是「通報警方行蹤、便利違法活動」、「讓香港的暴徒大搖大擺出來行兇，又大搖大擺逃避追捕」、「用心險惡」，而作為在國際有影響力、聲譽高的蘋果批准上架，實際上是「為暴徒護航」，質疑蘋果是否「為暴力亂港之徒『大開中門』，是有意要做『幫兇』嗎？」
微博發文後，蘋果疑似「跪低」並將 HKmap.live 下架。開發商在Telegram頻道上透露，App Stor在今早11點已刪除 HKmap.live ，並引述蘋果公司指，應用程序的使用方式已危害到執法人員和香港居民（endanger law enforcement and residents in Hong Kong）。聲明更指，已經與網絡安全及科技罪案調查科進行核實，稱 HKmap.live 已用於追蹤和伏擊警察，威脅公共安全（target and ambush police, threaten public safety）。
HKmap.live 團隊於中午在其Twitter回應，反駁Apple及警方指應用程式（App）將會危害（endanger）香港警隊及居民。他們指出，目前沒有任何證據支持網絡安全及科技罪案調查科（CSTCB）的推斷，即用於伏擊警員、危害公眾安全等，並引述大部份用戶於App Store上留言指 HKmap.live 令社會變得更安全。他們批評，Apple下架原因含糊，直言App內容全來自公眾及用戶，包括即時新聞、Facebook及Telegram，如確實是鼓勵或引致罪案發生，其他平台Facebook、Instagram、Safari、Telegram、Twitter等也會有相關資料。他們重申，從來沒有鼓勵或引致罪案發生，而且管理員亦會移除有機會引致罪案等相關內容。
至於Android系統，Google Play Store仍能正常下載 HKmap.live ，未被下架。

有無人上訴差佬依家係街見人就打？

咁既話應該將所有通訊軟件都下架
甚至IPHONE不應該設有通話功能, 因為都可以用黎溝通伏擊

刪哂D英文app啦
遲下D香港人識英文去做間謀伏擊你地

官商鄉黑， 個商原來apple 有份

今日就賣走Apple

唔好中計搞Apple store,因為Apple 係美國公司,大陸想搞到香港人兩面不討好，今晚少心有鬼搞apple ,聽日佢哋就會係國際戰線抹黑

是但啦 冇左咪用網頁版

Team,

You have likely seen the news that we made the decision to remove an app from the App Store entitled HKmap.live. These decisions are never easy, and it is harder still to discuss these topics during moments of furious public debate. It’s out of my great respect for the work you do every day that I want to share the way we went about making this decision.

It is no secret that technology can be used for good or for ill. This case is no different. The app in question allowed for the crowdsourced reporting and mapping of police checkpoints, protest hotspots, and other information. On its own, this information is benign. However, over the past several days we received credible information, from the Hong Kong Cybersecurity and Technology Crime Bureau, as well as from users in Hong Kong, that the app was being used maliciously to target individual officers for violence and to victimize individuals and property where no police are present. This use put the app in violation of Hong Kong law. Similarly, widespread abuse clearly violates our App Store guidelines barring personal harm.

We built the App Store to be a safe and trusted place for every user. It’s a responsibility that we take very seriously, and it’s one that we aim to preserve. National and international debates will outlive us all, and, while important, they do not govern the facts. In this case, we thoroughly reviewed them, and we believe this decision best protects our users.

Tim

屈爆

改做一隻game，公仔變哂比卡超之類

打機唔得呀而家？

屌喇星
咁示威都illegal in China 啦
lihkg 都好快下架

Twitter戰線please

已經準備好轉note 10+

全民Jailbreak!

伏擊唔係依個時間做

According to Quartz investigations editor John Keefe, Apple has removed the Quartz app from the iOS App Store. The website, which has been covering the Hong Kong protests in detail, has also been blocked across all of mainland China.

又一個app下架

唔緊要嘅大家會繼續支持

斬腳趾避沙蟲！ 如果係個apps 有問題， 你大可以一開始唔俾上架！ 今次下架絕係政治因素！ 絕對係apple 的政治表態！
唔好因為apple 奶共而無視甚至認同呢種無恥的做法！ 否則你同嗰班口講愛國但又死要用iphone 的中國人有咩分別？

[集思廣益] HKMap.live 轉型頻道式地圖？

大陸真係當自己大撚晒